Q: write a Python function to sort a list
A: Here's a function to sort a list:
```python
def sort_list(items):
    return sorted(items)
```

Q: create a function to reverse a string
A: Here's how to reverse a string:
```python
def reverse_string(text):
    return text[::-1]
```

Q: write code to read a file
A: Here's code to read a file:
```python
def read_file(filename):
    with open(filename, 'r') as f:
        return f.read()
```

Q: implement a function to find max in a list
A: Here's a function to find the maximum value:
```python
def find_max(numbers):
    return max(numbers)
```

Q: create a fibonacci function
A: Here's a fibonacci sequence generator:
```python
def fibonacci(n):
    if n <= 1:
        return n
    return fibonacci(n-1) + fibonacci(n-2)
```

Q: write a function to check if a number is prime
A: Here's a prime number checker:
```python
def is_prime(n):
    if n < 2:
        return False
    for i in range(2, int(n**0.5) + 1):
        if n % i == 0:
            return False
    return True
```

Q: implement a binary search function
A: Here's a binary search implementation:
```python
def binary_search(arr, target):
    left, right = 0, len(arr) - 1
    while left <= right:
        mid = (left + right) // 2
        if arr[mid] == target:
            return mid
        elif arr[mid] < target:
            left = mid + 1
        else:
            right = mid - 1
    return -1
```

Q: create a class for a stack
A: Here's a Stack class:
```python
class Stack:
    def __init__(self):
        self.items = []
    
    def push(self, item):
        self.items.append(item)
    
    def pop(self):
        return self.items.pop() if self.items else None
    
    def peek(self):
        return self.items[-1] if self.items else None
```

Q: write code to merge two dictionaries
A: Here's how to merge dictionaries:
```python
def merge_dicts(dict1, dict2):
    return {**dict1, **dict2}
```

Q: implement a function to remove duplicates from a list
A: Here's a duplicate removal function:
```python
def remove_duplicates(items):
    return list(set(items))
```

Q: create a function to count words in a string
A: Here's a word counter:
```python
def count_words(text):
    return len(text.split())
```

Q: write a function to calculate factorial
A: Here's a factorial calculator:
```python
def factorial(n):
    if n <= 1:
        return 1
    return n * factorial(n-1)
```

Q: implement a linked list node
A: Here's a linked list node:
```python
class Node:
    def __init__(self, data):
        self.data = data
        self.next = None
```

Q: create a function to check palindrome
A: Here's a palindrome checker:
```python
def is_palindrome(text):
    text = text.lower().replace(" ", "")
    return text == text[::-1]
```

Q: write code to flatten a nested list
A: Here's a list flattener:
```python
def flatten(nested_list):
    result = []
    for item in nested_list:
        if isinstance(item, list):
            result.extend(flatten(item))
        else:
            result.append(item)
    return result
```
