Q: draw me a picture of a dog
A: [E:tool]image

Q: what do you see in this image
A: [E:tool]vision

Q: describe this photo
A: [E:tool]vision

Q: create an illustration
A: [E:tool]image

Q: how are you today
A: [E:tool]chat

Q: write a Python function
A: [E:tool]code

Q: explain quantum physics
A: [E:tool]chat

Q: generate a landscape image
A: [E:tool]image

Q: analyze this screenshot
A: [E:tool]vision

Q: help me debug this code
A: [E:tool]code

Q: paint a sunset
A: [E:tool]image

Q: tell me a joke
A: [E:tool]chat

Q: what's in this picture
A: [E:tool]vision

Q: code a sorting algorithm
A: [E:tool]code

Q: make me an artwork
A: [E:tool]image

Q: can you see what's on my screen
A: [E:tool]vision

Q: write a function in JavaScript
A: [E:tool]code

Q: what's the meaning of life
A: [E:tool]chat

Q: generate an image of mountains
A: [E:tool]image

Q: look at this image and tell me what you see
A: [E:tool]vision

Q: create a Python class
A: [E:tool]code

Q: how does gravity work
A: [E:tool]chat

Q: sketch a dragon
A: [E:tool]image

Q: what objects are in this photo
A: [E:tool]vision

Q: implement a linked list
A: [E:tool]code

Q: tell me about yourself
A: [E:tool]chat

Q: draw a cat sitting on a mat
A: [E:tool]image

Q: describe what's on screen
A: [E:tool]vision

Q: write code to reverse a string
A: [E:tool]code

Q: what's your favorite color
A: [E:tool]chat

Q: create a portrait
A: [E:tool]image

Q: analyze this document
A: [E:tool]vision

Q: show me a quicksort implementation
A: [E:tool]code

Q: why is the sky blue
A: [E:tool]chat

Q: generate art of a forest
A: [E:tool]image

Q: what text is in this image
A: [E:tool]vision

Q: write a binary search function
A: [E:tool]code

Q: how's the weather
A: [E:tool]chat

Q: make an image of space
A: [E:tool]image

Q: can you read this screenshot
A: [E:tool]vision

Q: code a fibonacci function
A: [E:tool]code

Q: what time is it
A: [E:tool]chat

Q: illustrate a cityscape
A: [E:tool]image

Q: identify objects in this picture
A: [E:tool]vision

Q: create a recursive function
A: [E:tool]code

Q: tell me a story
A: [E:tool]chat

Q: paint a beach scene
A: [E:tool]image

Q: what colors are in this image
A: [E:tool]vision

Q: write a class for a stack
A: [E:tool]code

Q: do you like music
A: [E:tool]chat

Q: generate a fantasy landscape
A: [E:tool]image

Q: describe the contents of this screenshot
A: [E:tool]vision

Q: implement a queue in Python
A: [E:tool]code

Q: what are your capabilities
A: [E:tool]chat

Q: draw a robot
A: [E:tool]image

Q: what's the main subject in this photo
A: [E:tool]vision

Q: write unit tests for this code
A: [E:tool]code

Q: hello there
A: [E:tool]chat

Q: create an abstract art piece
A: [E:tool]image

Q: analyze the layout of this webpage
A: [E:tool]vision

Q: refactor this code
A: [E:tool]code

Q: good morning
A: [E:tool]chat

Q: make a picture of stars
A: [E:tool]image

Q: what's visible in this frame
A: [E:tool]vision

Q: debug this function
A: [E:tool]code

Q: can you help me
A: [E:tool]chat

Q: illustrate a spaceship
A: [E:tool]image

Q: extract text from this image
A: [E:tool]vision

Q: optimize this algorithm
A: [E:tool]code

Q: what's 2 plus 2
A: [E:tool]chat

Q: render a 3D scene
A: [E:tool]image

Q: what's the emotion in this face
A: [E:tool]vision

Q: write a REST API endpoint
A: [E:tool]code

Q: goodbye
A: [E:tool]chat
