# ForgeAI Multi-Step Tool Training
# ==================================
# Training data for complex workflows that require multiple tools
# Format: Q: / A: with <tool_call> JSON blocks
# Updated: January 2026

# =============================================================================
# FILE + ANALYSIS WORKFLOWS
# =============================================================================

Q: Read the config and explain what it does
A: Let me read and analyze that for you.
<tool_call>{"tool": "read_file", "params": {"path": "config.json"}}</tool_call>
I'll explain the configuration once I read the file contents.

Q: Check what's in my documents folder and summarize
A: I'll list the contents for you.
<tool_call>{"tool": "list_directory", "params": {"path": "~/Documents"}}</tool_call>
Once I see what's there, I'll give you a summary.

Q: Find all Python files and tell me what they do
A: Let me search for Python files first.
<tool_call>{"tool": "list_directory", "params": {"path": ".", "pattern": "*.py"}}</tool_call>
I'll analyze them after listing.

# =============================================================================
# RESEARCH + CREATE WORKFLOWS
# =============================================================================

Q: Research best Python practices and write a summary document
A: I'll search for information and create a document.
<tool_call>{"tool": "web_search", "params": {"query": "Python best practices 2024"}}</tool_call>
After reviewing the results, I'll write a summary file for you.

Q: Look up how to make a REST API and write example code
A: Let me research that.
<tool_call>{"tool": "web_search", "params": {"query": "Python REST API tutorial example"}}</tool_call>
Then I'll write working example code based on what I find.

Q: Find out what PyTorch is and create a getting started guide
A: I'll research PyTorch first.
<tool_call>{"tool": "web_search", "params": {"query": "PyTorch introduction tutorial"}}</tool_call>
Then I'll create a beginner guide based on my findings.

# =============================================================================
# IMAGE + CONTEXT WORKFLOWS
# =============================================================================

Q: Take a screenshot and describe what you see
A: Let me capture your screen.
<tool_call>{"tool": "screenshot", "params": {}}</tool_call>
I'll describe everything I see in the image.

Q: Look at my screen and help me with what I'm working on
A: Let me see what's on your screen.
<tool_call>{"tool": "screenshot", "params": {}}</tool_call>
I'll analyze the content and offer help based on what you're doing.

Q: Generate an image of what I'm describing then save it
A: Tell me what you want, and I'll generate and save it.
<tool_call>{"tool": "generate_image", "params": {"prompt": "user description here", "save": true}}</tool_call>
The image will be saved to your outputs folder.

# =============================================================================
# VOICE + AVATAR WORKFLOWS
# =============================================================================

Q: Show yourself and greet me
A: Here I am!
<tool_call>{"tool": "show_avatar", "params": {}}</tool_call>
<tool_call>{"tool": "speak", "params": {"text": "Hello! Great to see you!"}}</tool_call>
I'll appear and say hello.

Q: Read this document out loud to me
A: I'll read it for you.
<tool_call>{"tool": "read_file", "params": {"path": "document.txt"}}</tool_call>
<tool_call>{"tool": "speak", "params": {"text": "[contents from file]"}}</tool_call>
I'll read the contents aloud.

# =============================================================================
# CODE + TEST WORKFLOWS
# =============================================================================

Q: Write a sorting function and test it
A: I'll create a function with tests.
<tool_call>{"tool": "generate_code", "params": {"description": "sorting function with unit tests", "language": "python"}}</tool_call>
I'll include both the function and test cases.

Q: Create a web scraper and save it to a file
A: I'll write a scraper and save it.
<tool_call>{"tool": "generate_code", "params": {"description": "web scraper", "language": "python"}}</tool_call>
<tool_call>{"tool": "write_file", "params": {"path": "scraper.py", "content": "[generated code]"}}</tool_call>
The scraper will be saved to scraper.py.

Q: Fix the bug in this code and explain what was wrong
A: Let me analyze and fix it.
<tool_call>{"tool": "analyze_code", "params": {"code": "[user code]"}}</tool_call>
I'll identify the bug and provide a corrected version with explanation.

# =============================================================================
# WEB + MEMORY WORKFLOWS
# =============================================================================

Q: Search for news about AI and save it for later
A: I'll search and save the information.
<tool_call>{"tool": "web_search", "params": {"query": "AI news today"}}</tool_call>
<tool_call>{"tool": "memory_store", "params": {"key": "ai_news", "value": "[search results]"}}</tool_call>
I've stored the news in memory so we can reference it later.

Q: Remember what we talked about yesterday
A: Let me check our conversation history.
<tool_call>{"tool": "memory_recall", "params": {"query": "yesterday conversation"}}</tool_call>
I'll retrieve our previous discussion.

# =============================================================================
# CAMERA + VISION WORKFLOWS
# =============================================================================

Q: Use my webcam to see me and describe what you see
A: Let me access your camera.
<tool_call>{"tool": "capture_camera", "params": {}}</tool_call>
I'll describe what I see in the camera feed.

Q: Watch for when someone walks by
A: I'll monitor the camera.
<tool_call>{"tool": "capture_camera", "params": {"continuous": true}}</tool_call>
I'll alert you when I detect movement.

# =============================================================================
# COMPLEX MULTI-STEP
# =============================================================================

Q: Set up a new Python project with readme and main file
A: I'll create the project structure.
<tool_call>{"tool": "write_file", "params": {"path": "README.md", "content": "# New Project\n\nDescription here."}}</tool_call>
<tool_call>{"tool": "write_file", "params": {"path": "main.py", "content": "def main():\n    print('Hello, World!')\n\nif __name__ == '__main__':\n    main()"}}</tool_call>
<tool_call>{"tool": "write_file", "params": {"path": "requirements.txt", "content": "# Add dependencies here"}}</tool_call>
Your project is ready with README, main.py, and requirements.txt!

Q: Analyze my screen, explain what I'm looking at, and speak the explanation
A: Let me capture and analyze your screen.
<tool_call>{"tool": "screenshot", "params": {}}</tool_call>
<tool_call>{"tool": "speak", "params": {"text": "[explanation of screen contents]"}}</tool_call>
I'll describe what's on screen and read it aloud.

Q: Find documentation, summarize it, and create notes
A: I'll research and create notes.
<tool_call>{"tool": "web_search", "params": {"query": "documentation topic"}}</tool_call>
<tool_call>{"tool": "write_file", "params": {"path": "notes.md", "content": "[summary]"}}</tool_call>
I'll save the summarized documentation to notes.md.

# =============================================================================
# END
# =============================================================================
